5 成賽馬賽後氣管出血，9 成深層肺出血

【#HKET動物百科】澳洲墨爾本大學研究發現，5 成的賽馬在賽後會出現氣管出血，9 成更有深層肺出血情況，2017 至 2018 年期間就有 119 匹馬在賽道上倒斃，另有不少受傷馬匹賽後即被人道毀滅，因此有獸醫呼籲應停止賽馬活動。

全文：

愛護動物人士仲唔做野？

係騎馬本身出事？

叫班騎師自己落場跑1600草地

因為劇烈運動 ,其實馬會係知

流鼻血（因運動而導致肺出血徵狀）

流鼻血是由於肺組織的微血管破裂，令血液流進肺部進行換氣的氣囊（肺泡）內。

血管和肺泡壁所謂破裂，是由於血管壁的一邊（在血管內）承受高壓力，而另一邊（在肺泡內）的壓力相對偏低。關於出現這種情況的原因，仍存在一些爭議。

馬的肺部構造可以支持極高換氣量，讓馬匹可從事劇烈的運動。一級方程式賽車的設計與馬的肺部非常相似，賽車將安全度和耐力推至極限以爭取最佳表現，而馬匹則以心肺系統部分耐力和強度，換取相近程度的生物表現。

大部分馬匹在進行劇烈運動後，或多或少都會出現肺部出血。多項賽後調查顯示，大約四至九成馬匹於出賽後被發現氣管內有一些血。

大部分肺部出血的馬匹均沒有任何表徵，例如鼻孔有血等。此等出血現象只有進行內窺鏡檢查才可發現，而且不一定會影響競賽表現。

在某些情況下，馬匹肺部出血以致其鼻孔發現有血。根據香港賽馬會的賽事規例，此等馬匹將列為流鼻血馬匹，並禁止出賽三個月。假如馬匹三度列為流鼻血，便須強制退役。

馬匹於賽後送往接受臨床檢驗，若被發現氣管內有血，負責檢驗的獸醫會作出主觀判斷，決定肺部出血流入氣管的嚴重程度，是否可預期會影響馬匹的表現，答案若屬肯定的話，即會作出報告，列明「賽後內窺鏡檢查顯示，該駒氣管內有大量血液」，並規定該駒須通過獸醫檢驗。

曾經流鼻血的馬匹，將來會比較容易發生同樣的情況。

屌 可以好似係中學陸運會咁賭人就好

跑一場睇成十幾分鐘訓撚著左啦

玩四百米夠啦

反正啲人買騎師都唔係買馬

除晒騎師啲衫逼佢落場跑仲多人賭啦

想睇莫雷拉跑到流鼻血

根本d馬就係有錢人既玩具黎，唔會同你講道德

環保人士快D出黎bam賽馬

小飛象

同隻馬數毛賭單雙好過

個個禮拜都要跑？

操得少，唔係放養狀態
不過，最緊要有錢賺，死左換過一隻玩囉WFC

100米先刺激

艾威:抹左佢

成吉思汗d騎兵點打仗？

cut賽馬香港d廢中廢老會暴動

馬唔計

死得仲多

我諗馬會仲緊張啲馬啦

X2

當年應該騎死唔少

睇錯馬賽

平時跑得勁都食到少少血味

原來人類先係呢個世界最大既敵人

動物權益撚呢？唔敢出聲？

弱智就唔好上連登啦

動保撚幾時出嚟批鬥馬會?
快啲咒馬會上下死全家
男嘅爛春袋
女嘅正臭閪

其實只要出動環保狗...世間所有運動都會禁止!

賽馬用嘅馬大部分都係近親繁殖追求優良血統，本身都好容易有先天性疾病

加上賽馬用嘅馬需要嘅係速度同爆發力，肺部負荷一定比普通馬大好多

唔洗再用其他馬同賽馬用嘅馬比較喇

咁要買潘狗

啲馬跑左幾千年都喺咁跑 唔比佢跑困住喺馬房可能仲慘

人去跑 賭邊個跑得快仲好玩

動物撚

動物協會
大愛撚係邊？

1600比盡咪5/6分鐘

寵物撚X環保撚 聯乘啦屌

嗯,但係賽馬係孭緊條粉腸仲要係咁鞭快啲快啲呢

班廢老做善事不留餘力 晚晚捐錢

子非馬 你又知佢跑得唔happy?

野外要跑嘅機會仲多，我估
但係唔駛揹住個人

搵呂布隻赤兔馬同而家馬房d馬跑番場邊隻會贏

每日呀智仔

做咩變左屌動物撚
佢地有話唔應該cut咩

果啲軍馬應該大隻啲同耐力好啲

你唔食豬肉?

啫話由古代開始我地一直害緊d馬

舊時啲馬拎黎打仗，跑到去歐洲都得
依家啲馬跑個1600米，上面仲要係個矮仔黎騎
都話出晒血又盛，仲廢過廢老

冇人騎馬 啲馬可能絕晒種

愛馬撚全面進場

馬種不同

啫話由古代開始我地一直幫緊d馬

比人鞭打住咁跑可能重傷過就咁被獵食者追殺

俾人騎住

賽馬=博盡跑
北方草原好少要咁跑法

我唔係馬 答唔到你
不過人要返工、馬要跑馬嚟保障生活
大家一樣有付出有收獲

騎師跑嘅話 田雞場場第一

賽馬會

場場大熱 要負重跑

你唸下中國北方草原除左人類幾可有動物會殺佢地,同埋馬本身係岩長跑
班馬就唔同

賽馬=迫爆佢地既極限

極度懷疑寵物撚、環保撚同所謂道德撚（明光舍）、正向撚都係暗啞底五毛嚟

1600米負重仲要鞭打

乜馬跑2千米都會咁傷架咩

再北個d好多毛唔同種
再南d又直情係熱帶種

冇馬跑仲大獲過冇兩蚊搭車優惠

平時都要操嫁

只係咁岩跑個陣出事

賽馬唔人道都唔係第一日嘅事啦

環保撚：一定係d馬場既人用飲管 搞到塞住d馬個肺

遊牧民族普通人都養幾隻馬輪換，仲會放養

啫係馬雖然可以跑得快，但其實唔係好跑得？

澳洲馬仲無天敵la

長期谷盡跑好傷，同你人咪一樣，牙玉都唔會場場爆足90分鐘啦

應該相反，馬係可以中高速跑長途，但係好似賽馬咁爆會好傷，例如現代馬肌鍵負荷接近生物極限，斷左好唔返，所以成日聽到馬斷腳要人道毀滅

現代賽駒係

好少獵食者有能力追1600米
除左人類,原始人可以追到D動物中暑

代入法

你幻想自己咩住包50公斤米

再俾個拎住把老牛既痴線佬

追住你黎斬 你要出盡力跑2公里先可以保命 就係個種感覺

最仆街係d有錢佬買隻馬返黎退左役就唔養由佢俾人啪

賽馬 其實500kg 已經好重
1000Kg果啲種唔係好跑得(速度唔夠,唔會用競速用途,多數係用黎鬥負載,以我所知日本有依類賽事)

如果係北方草原 例如歐亞大草原
應該無咩大型肉食動物

人類養馬都養左兩千幾年, 隻馬跑得唔跑得冇人知?
以前人地咪又係騎馬打仗, 馬拉車, 打馬球 etc.

唔係話你研究有錯, 但作為一隻馬, 跑千幾二千米都話出血又成, 會唔會太過荒謬?

唔好話一隻馬, 作為一隻生物, 連全速運動一兩分鐘都會出事, 會唔會太廢

但馬天生唔會背住個人跑囉

關環保咩事

馬拉松夠傷害心臟

愛協唔係有收馬會錢?

睇完樓上真係發覺好多人廢up當祕級

為咗優良血統要近親繁殖多病痛
1.配種無話要配近親 2.更加唔會配隻多病痛養嚟跑

博盡跑傷過野生
1. 1600米你估chur盡佢1600咩，搵日賽馬日睇返幾場啦 2. 可以去到9成馬會流鼻血，根本要懷疑吓馬本身就係易流，搵到對比野生馬跑草原唔流先出聲啦

講起人道毀滅 呢樣
次次有馬斷腳要啪針個陣
永遠都有班無腦大愛撚出黎吠

但一問佢地知唔知ten point / barbaro 係咩就即刻唔覆
一係就人身攻擊咒人死全家

巴基小子騎番奠雷拉

六千年喇 wiki話

睇錯5成人買馬後爆血管

最大天敵係人
好多草原野馬比人類搞到絕種 絕跡
其次可能係狼群之類 但以馬既機動性
死既一般係老馬 病馬

其實拎嚟賽嘅馬同野外d根本唔同種
點可以搵草原d比

嚮非洲大草原，日日夜夜都要走難啦

買潘狗 5成馬迷賽後氣管出血

其實係因為隻馬想跑
如果一隻馬唔想跑既話,你覺得一個得佢10分1重既人推唔推得郁佢?

以為馬賽出血

支持環保撚逢星期三，六/日打爆狗會

扑到出血

自古以來 d馬都係咁樣跑架啦

Ten Point出產自吉田牧場（註），由高田久成以1500円購入。

於兩歲（日本舊制為三歲）已一鳴驚人，初出一千米狂勝十馬位兼打破地場紀錄。１１月在在條件賽再大勝９馬位，再於阪神３歲馬錦標中拋離７馬位，年底獲選為最佳３歲雄馬。

Ten Point首年已經盡顯霸氣，練馬師小川佐助翌年的重要目標自然要指向日本打比大賽。小川佐助先為關西馬的Ten Point出戰兩場位於關東的東京及中山馬場的預賽作好準備，兩場雖保不敗但只以短距離勝出，姿態不及上年神勇。到三冠首關皐月賞賽前發生工潮，賽事延後一星期，由中山移師至東京競馬場，令操練計畫被打亂。最終與宿敵Tosho Boy首戰被拋離５個馬位落敗。於最大目標日本打比大賽中表現一般只得第７名，賽後發現骨折。10月於京都大賞典後出得第３名，於菊花賞雖能力抗Tosho Boy但被Green Grass從內欄偷襲得手落敗。年尾有馬記念於最後直路初受阻，以個半馬位負於Tosho Boy，全年失運地未能取得大賽勝利。

Ten Point遇上失運的一年後終於重現霸氣。1977年初連勝兩仗，於其中一場年長馬大賽春季天皇賞中取勝，之後在寶塚記念賽中再度面對宿敵Tosho Boy，被Tosho Boy佔領步速，未能追越再度落敗。下半年再連勝三仗後（Ten Point不能再在天皇賞上陣）於有馬記念賽與Tosho Boy作出終極對決，兩駒從出閘到終點全程單打獨鬥，最終Ten Point在最後一百米越過Tosho Boy，年內７戰６冠１亞，於日本賽馬史上首度以全票姿態獲選為年度代表馬。

Ten Point取得馬王榮譽後目標指向海外，先以日經新春盃作熱身，然而在此場負66.5公斤(147磅)之下Ten Point於競賽中途左後腳嚴重骨折。在場獸醫即時建議人道毀滅，但馬主保留及眾支持者反對下決定作出治療。手術對外宣稱成功，然而傷勢實在太嚴重，實際上從沒有康復反而一直惡化，手術後三星期傷口腐爛，二月底患上蹄葉炎，體重由手術前近500公斤一直下跌至接近300公斤，最終在1978年3月5日自然死亡。

就算冇呢D新聞
見到勞役動物我就唔會玩

就算玩

都係玩波

動物撚：你又知啲馬唔中意？

騎師唔騎馬仲係咪叫騎師？

想像唔到香港冇賽馬會點
到時d有錢佬可能會搞本地足球聯賽都唔頂

依家啲馬唔捱得
以前呀叔隻馬岀名快，一跑就全身標血

如果d 10後馬真係唔捱得

話人一知半解之前自己做下功課先

One argument for the health issues involving Thoroughbreds suggests that inbreeding is the culprit.[28] It has also been suggested that capability for speed is enhanced in an already swift animal by raising muscle mass, a form of selective breeding that has created animals designed to win horse races.[126] Thus, according to one postulation, the modern Thoroughbred travels faster than its skeletal structure can support.[127] Veterinarian Robert Miller states that ”We have selectively bred for speeds that the anatomy of the horse cannot always cope with.“[128]

Poor breeding may be encouraged by the fact that many horses are sent to the breeding shed following an injury. If the injury is linked to a conformational fault, the fault is likely to be passed to the next generation. Additionally, some breeders will have a veterinarian perform straightening procedures on a horse with crooked legs. This can help increase the horse‘s price at a sale and perhaps help the horse have a sounder racing career, but the genes for poor legs will still be passed on.

的確配種馬唔一定係要配近親 但thoroughbred horse係現今賽馬受歡迎程度佔大多數囉

唔係咩叫血汗寶馬

thoroughbred=/=近親
純種馬已經有200幾年歷史,5代都冇血緣關係既馬都見唔少

1000kg 馬有咁重

兩位討論得咁認真，知道kg係咩嘛？

真係好撚慘

睇錯左 馬賽5成氣管出血

可惜依家無女騎師

現代配高質馬條件係冠軍血統>純種血統>同系>近親>亂嚟，而且近親出現嘅身體問題唔係流鼻血

冠軍血統係極dominated，舉個近少少嘅例你聽，巴基之星老豆係法國贏好多錦標嘅名馬，數上去呀爺係美國名種，而母系就係德國嗰邊，未到一線但都係高質再加一隻十幾年前極出名純種馬

同系，就係另一隻大家成日聽到嘅喜蓮福星，佢同巴基之星都係出自冠軍血統，祖爺輩係同一隻純種馬，但喜蓮福星都唔係純種

再近就近親就唔解釋啦

冠軍血統係好貴，一來為跑得多數閹咗，二來係網絡問題，配嗰吓隨時貴過你買加養幾年純種，亦唔係有錢就買到，所以先轉向最受馬主買係純種/同系

同埋就算純種同系，你編文所寫都係Genes for poor leg關流鼻血咩事？個poor leg有幾severe？而我咁多年都無聽過話純種馬隻腳係特別唔啱跑同易流鼻血，否則又點會咁多人燒錢揀純種馬？（純種馬加加唔會佔9成馬匹）

唔好貼段英文就以為好醒啦外行人

無錯，話4-9成流鼻血，但啱條件嘅連4成都達唔到，而且現代已經係要精英基因去配去試，唔再一定追特定名牌blue blood

咁d馬係咪要多謝人類？

本身係大自然自生自滅，無喇喇俾人霸曬d地，捉曬再監禁，再俾份工佢，唔做就要死，仲要同佢講：你做得馬就要跑馬，保障自己生活

啲馬肉呢 去曬堆填區？

冇話要多謝人
不過佢冇依份工佢9成會死
其實港豬都係咁

野外比大型貓科追，都係20秒內定生死

搵隻馬騎住佢黎鞭

其實睇過咁多電視直播即時人道毀滅
真係覺得好心up

仲好記得精靈勇駿入閘仲好生猛
無啦啦就睇住佢死
當時係勁唔開心
唔想再有賽馬

bam 鳩自己老細
冇funding 呃佢地屎都冇得食

馬仔最多14隻跑 波就睇住廿幾個畜生踢

賽馬已經超越咗馬嘅普通極限，同埋啲馬盡力嘅話跑幾km已經就死

一星期2個賽馬日 要死幾多隻馬

咩呀賽馬嗰陣一隻馬加埋先跑嗰幾公里，中間仲休息㗎喎
我講緊如果隻馬不停全力跑會快死(肺出血，斷腳，脫水)

所有動物不停運動 器官都會衰竭架啦
ching你玩鳩我咩

舉個例子，馬長跑嘅可以喺14個鐘跑160km, 平均11.4km/hr，賽馬跑緊最多48km/hr, 四倍以上速度，負擔好重的

講緊喺十分鐘內嘅事....唔喺話一直跑落去

肺出血 啲馬會唔會好撚痛

你試下取消墨爾本盃，班有錢人暴動都似

返工都畀人激到嘔血啦
我覺得要禁止返工

純種馬本身就拎黎跑
用唔用鞭就真係值得商榷

賽馬會未日

馬場保特

唔好傻啦
有錢賺嘅嘢咁容易可以叫停咩
除非最有錢同有權嘅人都贊成啦
不過我諗都冇咩可能嫁啦
但唔排除遲啲維權(動物) 係大趨勢
咁就另計

佳龍驅

英女皇,杜拜果班油王鬼理佢地

講真d馬開頭都係均速跑係臨尾轉彎位四,五百米先爆 仲要有限鞭次數 你話又頭鞭到落尾就唔人道姐

其實無事嘅，一嚟出血量唔多，二來馬肺好撚大 有少少積血都唔喺問題

其實近代用黎賽馬嘅‘純種馬'得幾百偉歷史，所以類比古時打仗要跑長途，或者騎馬有幾千年歷史，都唔係咁容易比較到

From wiki:
純種馬（英文：Thoroughbred）是一種為了賽馬而刻意培育出來的馬的品種。雖然廣義的「純種馬」也可以指任何同一品種交配所生的馬，但在育馬和賽馬中所稱的「純種馬」一般只指這一種在英國人工培育的馬種。

純種馬的血統誕生於17世紀至18世紀的英國，由英國當地的牝馬與阿拉伯種的種馬配種而成。四百年間經過不斷的配種人為的淘汰，使得純種馬成為最適合用於競速的品種，一匹健康的純種馬可以在背負50公斤的情況下以60~70km/h的速度奔跑數分鐘。

所以上面有人話馬係for跑長途，短距離谷得太盡都係錯嘅，因為呢類馬整出黎本來就係for幾分鐘內嘅賽事

揹百幾磅跑就兩回事

但賽馬最長唔是1.6公里咩？無幾公里吧？

人長跑會唔會出血？

心臟會損

【馬走了 馬照跑】退休練馬師吳定強：誰不是血肉之軀？
社會 04.08.2018

上年退休的練馬師吳定強，曾有「傷馬聖手」或「吳大夫」之稱。他曾讓一些傷患馬匹休養一兩年才復出比賽，亦自言是用藥最少的練者。然而，在競爭激烈的馬圈內，過去他以馬匹健康優先的訓練原則，竟然顯得不合時宜。「馬圈是，一將功成萬骨枯。人人都說，馬匹跛了，快點『走』（死），因為教一匹殘廢的馬，並不rewarding。」

吳定強練馬生涯長達廿六季，累積所贏頭馬達四百八十九場，退休前，因曾連續兩季未能達標畢業，馬評人認為他的馬廄因接收健康有問題的馬、催谷手法留有一手，導致馬匹戰鬥力存疑。「現實中，我是較遜色的，因為現實是（練馬師）要靠馬的成就作招徠，贏馬才會收納到更多好馬。」

「你愛馬，就不會讓牠競賽。」

回望過去，吳定強認為，練馬師的工作，並不是要把馬匹當作生財工具。他慨嘆，這行業的人卻往往為了榮耀和獎金，罔顧馬匹的福利。「我曾和朋友爭拗，對方說自己愛惜馬，我說『若果如此，你不會讓牠去比賽』，這正如你愛你的兒子，你不會讓他去打拳一樣。你跑馬，會要求牠們有成就，會無所不用其極，要牠們跑快些，這樣馬會好傷。」

吳定強來自練馬師家族，父親和伯父都是練馬師，自小就在馬房長大的他，因愛馬入行，由騎練員做起，三十多歲已當練馬師。他熟悉馬，懂得觀察馬的身體語言，會留意到馬緊張時會出汗，也會怯場。「有時牠們會累到不能站立，看到牠們好辛苦，因為牠們不過是血肉之軀。」

他形容賽馬就像鬥牛，鬥牛殘忍，而賽馬雖不見血，但身心承受的壓力也很大。他說，香港馬會賽制追求公平，勢均力敵之下，最叻的馬王也有對手，也會有壓力。「最辛苦是最尾路段，快沒氣力時，如果收力，無事；否則爆肺，好傷，衍生好多問題。其實，賽馬許多時候是『退一步海闊天空』，但在香港，即使贏不到，也要跑到盡，否則會被批評為何不搏命。」

估計六成馬要吃胃藥

「以前流鼻血多，現在少了。流鼻血因肺伸縮，扯傷肺膜，血充滿了肺部，再從鼻孔流出來。所以馬會 “chuk” 死。在美國，好多馬跑完也流鼻血。給牠們打藥不好，打多幾次就散了，好多副作用。可是，馬要吃什麼，牠們沒有決定權，一切主宰在你手。你若要一個膝蓋受傷的籃球員打止痛藥去比賽，他死活不願意。這不是監管問題，是有沒有關注往後的運動生涯，用了藥，你會說：咪好快玩完？」

他指出，因為體能消耗極大，競賽馬一天需吃14、5磅燕麥，分量等於5、60磅乾草。「一般去草原吃草的馬，一輩子也沒有可能一天攝取到這麼大的能量。賽馬靠condense（濃縮的食物）或吃藥丸，有好多human interference（人為干預），人要是吃到，會吃到手顫，所以你看那些馬會這樣hyper（情緒高漲）。如果情緒一直都好好，是好叻的馬。」

不少賽馬患有胃病，他解釋，燕麥偏硬，馬的胃部細小，易受磨損，再加上競賽壓力，估計這一刻起碼有六成競賽馬要吃胃藥。「從前我的馬全不用吃胃藥，因我會跟進牠們的三餐，花時間去看看牠的胃口，平日開餐前，隻隻馬會拍枱拍凳，哪隻沒show interest就代表身體有事。我會再看牠們的dropping（糞便），留意牠們情緒好不好。」

「賽馬為人帶來歡樂，為馬會帶來收入，可是馬匹要付出代價，而且牠們的回報不多，跑完，回到馬房，一樣吃着相同的食物。」

練馬生涯最驕傲的事不是贏

吳定強訓練過的代表馬，包括贏過舊制二級賽沙田銀瓶的「京城之寶」、贏過華商會挑戰盃的「本能」和贏過洋紫荊短途錦標、香港罕有的雌馬「金德寶」。但最讓他引以為傲的，卻是一些本被認定「殘廢」、「搞唔掂」的傷馬，最後經他照料能恢復元氣再度奪標，包括「必全勝」、「魅力漢子」和「稱心滿意」。

「『必全勝』傷了馬前腿後面的筋，那條筋好像一條電線，被鋼絲包裹着，斷了一半，可以生回來，但沒了彈性，一跑一扯便會斷。牠跑完又傷，練馬師愛倫說搞唔掂，跟馬主提議交我試一試，我讓他調息兩年，我不讓牠在操練時跑得快，因比賽跟計時是不同的，講求心理狀態，最後牠復出，一跑便先後贏了特首盃和沙田銀瓶。

「至於『魅力漢子』，牠傷得好重，筋的八成組織也斷了，幾乎無得救。牠在夏天會長冬天毛，反映身體內出現了問題，我不敢跟牠多做練習。比賽時，馬評人說這隻馬那麼難看也要拿出來比賽，就好像一個搭着一件棉衣出來比賽的運動員一樣。結果牠跑贏了，賽後大家鴉雀無聲。魅力漢子康復後，跑四場贏三場。」

「因為牠們本身是叻馬，不叻的康復後沒有成績的有更多。」吳定強強調他不是醫馬，只是調理、重新訓練，令馬的傷患復原。「因為不痛不代表復原。馬和人一樣，受傷腳腫，消炎後不痛不腫，不一定代表那些軟組織也復原，它們不能受力，再受力會再傷。」他說，他對馬的熱情，就是好好照顧有需要的馬，而不是找更好的馬取代。「沒必要去太盡，要給馬休息一下。」

他說，真正愛馬的人，會看馬服役後的餘生。再提到「必全勝」，他說，這隻馬很有鬥心，跑的時候會看着對手表示不會服輸，後來牠接二連三都被對手追過，只能跑得第五、第六，吳定強這時就知道，牠是時候退役了。「因為要考慮再跑下去，牠退役後留在大草原，也可能受傷病折磨，周身骨痛。」

馬骨爆裂 慘不忍睹

他說他看馬也如人生，生離死別，半點不由人，不由得學會看得開。「從前，馬失去競賽能力，唔好，就destroy。你可以想想，每年有五、六百隻馬加入，代表有五、六百隻要離開，牠們到哪裏去？好多是上了天堂。我試過一次很不開心，那次……」吳定強說到這裏，停了半晌，無法接續下去，過了好一會，他才道：「現在較好，部分（退役馬）會運走。以前無地方去，要『啪』（人道毀滅），『啪』到連香港的獸醫也驚。」

他認同有些情況，不得不用人道毀滅處理。「馬斷腳一定『啪』。斷腳有些是骨裂，有些是關節問題，大骨鑲螺絲可救得番，但馬比人的關節複雜好多，裏面有好多細骨爆裂，情況很麻煩……競賽馬體重有1000磅，再跨步，一隻腳落地，一壓，腳骨碎晒。有時會見到骨頭外露，碎晒，掛在外面搖搖欲墜。」

他說，好多馬的腳會出現re-modelling，如骨變大，變形，增生，有骨水（骨髓）流出。「這當然不是好事，但很常見，接着很容易就給止痛針。其實可用超聲波掃描找出原因，讓馬匹多點時間休息，未必一定要用藥，我過去是用藥最少的一個。還有，馬匹最好隔三至四星期跑一次，否則愈跑愈差，但有人會故意讓馬一直低沉下去，目的是為了換一頭新的參賽馬回來。」

香港人不是喜歡馬 只是喜歡賭

吳定強說，現在香港賽馬已成為追求榮耀和金錢的活動，「當你身處這行業之內，你為了成就，投注人的利益，你不會看到馬的welfare（福利）。「賽馬在香港之所以有成就，是因為香港人好賭。香港人不是喜歡賽馬，只是喜歡賭博。正如他們看外地足球，原因是也能賭埋一份。現在打開體育版，都談賠率，講盤多過講波。」他不無慨嘆地說：「我已經不屬於這個世界。」

吳定強在退休後積極運動，每天踏單車和行山各三小時，亦定時為自己檢查血壓、體重等，照顧自己，就像從前為馬匹調理身體一樣。

賭仔早死

逢星期三跑一轉1600都幾吓嘢

想睇

香港最長好似2400m
外國就好似3200m

我乜撚都賭，係唔撚賭動物

賽馬無咩可能cut到，馬會起香港個影響力咁大
動物撚挑機要過好多關喎

老馬：依家啲後生真係唔捱得

我覺得普通騎人跑係OK既，
但而家賽馬係要用鞭打到HiHI呢

香港先唔多限鞭(得個咩不當用鞭條例但又唔知準則係邊)
歐洲呢樣好撚嚴,成場加埋唔比打超過7鞭否則等罰 ,所以潘頓成世唔洗去

馬賽

算鳩數啦

有錢佬:
馬就係俾人騎

香港社會人都無人權啦
做狗打工ot 等上車住狗屋
動物仲點會有權
有錢賺馬會叫騎師屌隻馬都得

戰士就係會死喺戰場ga啦 條命係咁

田泰安 win 1.1倍

蒙古馬無阿拉伯馬咁高大

Ten point 係堅陰公…斷完腳無人道毁滅，醫左幾個月都醫唔好，最後要好痛苦咁自然死（蹄葉炎+體重跌左200幾kg)，所以其實人道毁滅其實對隻重傷到咁ge馬黎講反而係更人道同減少痛苦既做法。

之前上網偶然睇到以前有另一隻日本ge G1 Winner陣上斷左腳，馬主無將佢人道毁滅，反而將隻馬keep到第二日然後賣去屠宰場比人食，呢單真係睇到心都寒。

咦…咁似香港地產佬同打工仔既關係既？

準則係馬匹屁股上唔可以留有鞭痕同埋唔可以打馬身以外既野

其實馬會近年都改左馬鞭既用料
鞭頭類似用海綿做然後用真皮包住
因為騎馬用鞭既目的係要制造的啪啪聲提示馬匹要再加快腳步衝刺而唔係令到馬痛
再者馬匹屁股咁厚咁多肌肉一般打落去係唔會覺得痛
承受力道就好似你比人拍膊頭咁架姐

睇錯馬賽氣管出血

無得加鞭

人慢跑得耐力仲長過馬

真係高負荷就用驢同駱駝

SPCA係咪有HKJC科水？

白兔糖

個d 傻撚唔會理
佢地只要好似錄音機咁不斷loop 「有心一定醫到」

事實上近年墨爾本盃相對其他G1係成日出事 (愛發達，紅色禮物，莫赫懸崖仲有幾隻都係呢場出事...)，因為佢係玩讓磅(有d馬要揹到60kg)，仲要跑3200m.....

但墨爾本盃對當地黎講係一項盛事，取消係無可能，不如檢討一下成個賽事個讓磅制度好過啦

支持取消賽馬

又一單睇到香港燦雙重標準同民智低下；特別係90後

Same!!!!

之前睇住嘉福跑到一半心臟病發，墮後再撞埋條欄度再四腳朝天 好恐怖

馬房d馬贏硬

你想講千幾lb咋掛